【多謝支那送既新年大禮】香港勢成全國最嚴重疫區

香港勢成全國最嚴重疫區

送豬迎鼠，恭喜發財！恭祝各位讀者身體健康、家宅平安、萬事勝意！

農曆新年假期期間，「武漢肺炎」疫情不斷擴散，就連一直在全國二十三個省、五個自治區、四個直轄市當中唯一「倖免」的西藏，都出現首宗疑似病例；至於香港，本來根據港大醫學院的流行病學數學模型推算，如果有效執行防疫措施，到年初七都可以保持零感染，但結果上週三已錄得首宗確診，至今更已增至八宗。

事實上，香港十分大鑊，按照目前形勢判斷，一個月內，撇除武漢，香港勢必成為全國武漢肺炎最嚴重的疫區，此與港大的估算大相逕庭。

根據港大的模型，隨著武漢肺炎的基本繁殖率達二點一三，即是一個已確診病人，可傳染二點一三個緊密接觸者，截至大年初一，武漢應有不少於二萬五千人確診，如計及仍處於潛伏期、未病發的個案，更有超過四萬四千人受感染；並已輸出逾千個案至各省、區、市，當中又以與武漢交通最頻繁的重慶最為「當災」，將會在四至六月成為最嚴重疫區，其時每日可能新增超過十五萬宗，其次便是北京、上海、深圳、廣州，每日可能也有過萬宗新症。

然而，本欄認為，香港的疫情，將會比北、上、深、廣，甚至重慶更嚴重！皆因港大的模型，建基於人的流通量，流通量愈大，受感染的人愈多，卻忽略了人的密集度——香港的人口密度，遠遠高於重慶，重慶人口雖逾三千萬，卻不密集。

人口密集，病毒自然容易傳播；更恐怖的是，港人仍然照常出街，好像不怕死一樣，假期期間，通街是人，雖然很多都戴了口罩，但繼續週圍去，從茶餐廳，到咖啡店，以至戲院，到處黑壓壓滿是人，危機意識遠遠低於內地。

而最重要的是，假期過後，估計將會有二、三十萬港人從內地源源不絕返港，當中不知多少已經受到感染，只是未有病徵罷了，在人煙稠密的社區，很容易造成大爆發。

這還不特止，國內很多地方已實施從武漢到步人士需被隔離，本港也已實施與確診個案病人的緊密接觸者需被隔離，不過，政府列作隔離設施的地方，卻被反對用作隔離，以致未來需被隔離人士只能家居隔離，換句話說，本來集中在一起隔離，變成個別分散隔離，即是隨時只在你屋企隔籬被隔離！香港居住環境如此擠逼，這樣隔離法，差不多等如沒隔離，很容易造成大爆發。

若真如是，香港成為全國最嚴重疫區，深圳以至全國，甚至外國，或會落令不讓港人入境。澳門特首賀一誠說的「如有發燒不准出入境，以免互相輸出病毒」，不知是否說給香港聽。

圖：假期過後，估計將會有二、三十萬港人從內地返港，極度高危。